港鐵：用廢料穩固土瓜灣站

2018年07月07日

港鐵：用廢料穩固土瓜灣站

■土瓜灣站被指用廢料建牆，港鐵昨否認。資料圖片

【本報訊】沙中綫土瓜灣站除內牆被移走鋼筋外，更被爆使用了大量建築廢料。港鐵承認車站採用工程中產生的建築廢料來回填8,000平方米空間，作用是穩固車站。

承建商對削筋感遺憾

議會陣線毛孟靜較早前收到沙中綫土瓜灣站前地盤員工爆料，指站內的牆用建築廢料建造。港鐵工程總監黃唯銘昨日在立法會鐵路事宜小組委員會上解釋，建築廢料非用來建牆，而是「提供重量，責番住個站」。

黃唯銘指由於車站在地底，會受浮力影響，需要回填8,000平方米空間來穩固，原本是用石屎，現時有18%用了工程產生的「石屎頭」，重量與石屎相若，既可減少運往堆填區的建築廢料，又可減省成本，在工程界是慣常做法。

土瓜灣站承建商三星－新昌聯營董事會成員Steven Meredith昨出席會議時表示，未經批准移走內牆鋼筋是一個錯誤，正進行修補工程。

會後他被傳媒追問時稱，對事件感「regret（遺憾）」。而港鐵表示，三星－新昌將打開320平方米牆身石屎檢查，重新加入鋼筋，預計10月完工。

■記者麥志榮

上一則
上一則
禮頓缺席理由 「要專心寫報告」

下一則
下一則
禮頓地盤安全帶疑扣不穩

禮頓缺席理由 「要專心寫報告」

禮頓地盤安全帶疑扣不穩

稱受打壓生意差 遭入稟追薪中科指控「地盤工人亡 禮頓逼頂罪」

建制放生禮頓 插田北辰

沙中綫豆腐渣 監管制度全面崩潰立會促馬時亨 陳帆下台

由於車站在地底，會受浮力影響，需要回填8,000平方米空間來穩固

完全睇唔明呢個解釋

我話係就係啦

你當將個浴盤放入沙灘某個深度
咁周圍ge沙同水會造成浮力推起個浴盤
其中一個解決方法係浴盤落石屎，用重量壓住佢，佢而家就用廢料（同石屎重量差不多）

香港真係要睇實今次啲人點救班泰仔，遲啲可能有用

buoyancy or upthrust, is an upward force exerted by a fluid that opposes the weight of an immersed object below water table

袋入面真係石屎？
垃圾定發保膠都冇人知啦

外行人搵獨立外國內行人去管囉

笑撚死我了

呢樣又唔係啵
啲工程師寧願用廢料好過要俾錢同曬時間運走佢

夠晒環保

就算係咁 程序上應該要check入面係咪廢料
最少抽樣check 有無record先

surcharge用石屎頭好正常
又係d唔識又以為有問題既人拎出黎講

唔明咪話睇唔明等睇解釋囉
你就真係廢up 緊啦

質疑下就炒車

佢今次真係俾個工人老點

做surcharge 同 做牆爭好遠

5毛

無讀過相關知識既書
唔知都好正常
但佢又唔問下行內專業人士意見先又抵死

用垃圾起嘢小朋友都知有問題啦

理得咩浮力同surcharge
公眾只係知用垃圾起嘢，科學知識人人都明？
公投囉

垃圾還垃圾
石屎頭還石屎頭

個工人同毛EE講係垃圾定石屎頭，毛EE唔熟咪最好問下自己d工程師friends先lor

算啦 佢地都知咩叫surcharge
仲講咩垃圾起野真係得啖笑
識既都知佢呢個surcharge係temporary
擺明未落哂石屎先要搵石屎頭做temporary surcharge
落完石屎交場前咪又係要清
佢又懶醒以為係起永久野用
唔係做呢行同入面做就唔好比咁多意見啦
班門弄斧咪呢d

就咁得幅圖，冇前冇後你問工程師都冇用啦 ，所以又唔怪得晒毛ee,何況佢只係提出質疑

用condom得唔得

所以話我個名
對外比人屌
對內又比人屌

外行人唔可以批評內行人？

廚師俾屎你食，唔通外行人就唔可以出聲
話你識咩

應該搵第三方獨立顧問，或者公投就最好

你都on99 你食野你知自己食緊乜
人地做工程落石屎要做緊咩 石屎比例係點
method statement點寫 material submission係咩都未知啦
你批乜撚野評呀on9仔
更莫講咩叫surcharge你都未識
仲學人講公投
香港無公投就係因為你呢d on9仔阻住哂
無腦又要加1腳落去懶醒
幫唔到忙仲要搗亂

Sbt

每次見到呢啲戇鳩仔就諗起如果有民主比呢班傻鳩投票會點 會唔會係簡左另一個傻鳩出黎

通往鬼魂界單程列車
急不及待想坐坐了

大數據世代 呢條柒頭正一豬一般的隊友

公投你老母

你條垃圾連concrete design mix都唔撚識睇 公乜撚野投

去港鐵門口示威叫佢俾你公投丫 笨柒

話行內行外嗰班係咪做緊土瓜灣站科文？

實際情況我哋呢啲「行外人」就真係唔知啦
剩係知新聞報過張工人信紙 寫住話今日仲見到係垃圾堆 聽日返黎就見到落左石屎

你話臨時又得 話永久都得 你話佢用垃圾袋裝住英泥料都仲撚得添 我哋行外人就真係唔撚知 只係見到張相係咁 見到新聞報嘅資訊係咁

至於點樣解釋 點樣去說服返市民（其實可以叫老闆，又出錢交稅去起又係end user）呢個係顧問、承建商同政府責任 你要屌嘅唔係我哋呢啲外行人 係屌返間公司啊 屌返政府啊 懵撚

Btw 肯撚定又政府包庇 因為自己監管不力 班撚屌一定張錯就錯 同流合污

用咗咁多億都仲要慳錢
啲錢去咗邊呀
定係啲垃圾都咗買料數呀
一萬蚊一袋

真係唔識

如果全部都係用石屎頭呢啲建築廢料黎堆，之後再落石屎
點解要咁多唔同款袋 裝好一袋袋咁整？

一袋袋方便計重量 同埋堆疊
唔通一野倒哂落去咩

呢個情況就好似之前啲豪宅牆身zip晒報紙，紙皮一樣，行內係一貫做法，但睇到既人始終會不安，始終比咁多錢出黎，唔係話睇唔到就可以核突到咁既，係有心做一定有其他靚仔啲既做法，
唔好乜鳩都話行外人識條鐵就串人，咁鳩核突係人都有疑問，問下都唔比你不如轉做黑警啦，日日都可以光明正大話：阿sir做野唔洗你教丫

得依張圖好難定段泥袋入面係垃圾定係石矢填料

保持2秒距離先

個底花到咁
信你一成

問下無話唔比 但用浮力解釋完上面班盲毛又聽唔明又唔信
咁問黎托柒咩

靚仔做法緊有架 全部落哂新石屎囉
一係用石屎磚責上去,但運輸成本一定高好撚多 超支超時超多兩錢重

用demolished waste當surcharge有咩問題 又慳錢又慳時間
以前填海都係用public fill即係你地口中既垃圾填, surcharge都係垃圾
so?

用靚仔方法可以增強信心
因為公眾少知識，所以用返公眾都接受嘅方法

而家只係工程人員圍爐

咁靚仔但超支50%你接唔接受?

條數係幾多？
可以立法會討論，或者全民公眾討論/投票方案

全民共議你識條鐵咩？

你都痴撚線
你慢慢叫港鐵同你癲 每行一步就公投
行政費EOT你找數?

想發夢就今晚早D訓啦

上面班工程界人士好惡
其實唔係內行人
有人影到啲咁嘅相同埋寫咗信質疑
咁作為議員咪去問下點解會咁
然後間公司有合理解釋同埋報告/專家證明
咁咪ok囉
而家居然可以扯到去話乜嘢外行人管內行人
樣樣都唔畀非業界人士問下嘅
係咪每行自己圍爐就得？
咁平時政府政策大家都唔使出聲㗎啦

响度屌柒毛e果幾個人唔知係想攞威定有目的

首先你哋講到係人都知係咁做，咁當初又唔見你地出聲？依家先話懶係嘢咁笑人同馬後炮有乜分別？

唔係做呢行嘅普通人見到你用廢料填牆，正常都一定驚同一定要問清楚咩事啦，依家仲要草木皆兵更加會質疑啦，佢仲要係有權出聲嘅議員嚟，咁佢唔問邊個問？

同埋你哋回人嘅說話同語氣，同馬時享話總之我話ok就ok根本冇分別，好難唔會冇人反你哋囉

點同，你個浴盤上邊用石屎壓住仲有鋼筋固定點浮？

變左成班出黎圍爐拋書包

個浴盤咪用石屎做囉

咁大個地下空間又有返咁上下深度，個upthrust可以好大，石屎structure自己個重量都唔夠擋。一般係用打樁resist upthrust或者再做厚啲石屎（即係上面所講嘅surcharge）

你所講嘅用鋼筋固定，冇聽過有咁設計，亦都唔夠力

個post 好多内行人

之前剪鋼筋又係

剪鋼筋試loading 用1.125倍

真係唔敢搭沙中線

唔夠膽搭條沙中線
搭巴士慢碌算了

放心，以鉛水事件啟晴邨為例，港豬同港蝗一定會屌柒揭露事件嘅人
然後票投民建聯

見到條傻仔不停公投公投真心好笑
可能佢平時有病都係落街向啲三姑六婆搞公投問下係乜病
睇醫生先問得一個，梗係問多啲人可信啲

簡單d講 中建禮頓港鐵既誠信已經破產先會引黎咁多質疑
建議政府廢晒港鐵班高層black list左有問題既承建商挽回港人信心

777: 成件事合情合理合法 已經按既定程序去處理 政府會進一步跟進

1984
真係當人傻仔